---
title: 子虚栈周记04-09
abbrlink: sands04-09
categories:
  - 生活
  - 日志
cover: 'https://pic.si-on.top/2023/04/1681061300457.jpg'
katex: false
comments: false
aside: 
root: ../../
date: 2023-04-09 09:31:42
update: 2023-04-09 09:31:42
password:
hidden: true
tags:
- 周记
- 批判性思考
copyright:
description: The farther backward you can look, the farther forward you are likely to see。
sticky:
keywords:
---

>The farther backward you can look, the farther forward you are likely to see。——Winston Churchill
## 周记
好久好久没有写周记了，今天是时候该来往回看了。
### 本周阅读
1. 读完了摄影后期处理技巧类书(用了两周时间)

对摄影后期有了理解，掌握了PS中调色、抠图、合成等的基本操作，但对于细节的控制还很粗浅，审美能力不够。如要提升，毫无疑问我还需要进行大量的刻意练习。
在周日还书之前，粗略地翻看了关于PS合成的书，发觉其复杂度远超出了我的预料，看来三周内的热情只能完成后期的学习了，合成的话，等心里下一把无名火🔥吧。

2. 周二开始读了两章《战争与和平》:

起因是上周看了一个作家李翊云关于托尔斯泰的痛苦和人类永恒之问的思考的[视频](https://www.yxgapp.com/leo-tolstoys-lessons-on-failure-identity-and-asking-why-or-yiyun-li-hope-and-optimism/)，然后自然就想要去了解托尔斯泰对于人生的理解。问了GPT，最后决定读他的这本代表作去理解。
读了两天后，发觉人物关系复杂，就写了张表来辅助。
书中托对于人物的刻画很细腻，用了许多诸如“关心又有略有优越感”之类的**双重**形容词来刻画，读的时候自然就需要把两种感觉融合在一起才能理解，这种写法很有趣，不知道能不能应用到博客文章上来。

3. 听了关于自媒体写作的书

对自媒体的经营，标题、文章开头的写法有一些了解。具体实践就是周二写的一篇关于抠图的文章。
周六同家里人视频聊天，我说我准备把自媒体当作副业，母亲赞同，父亲很不赞同，他认为这样对考研二战没有好处，会带来太多的额外干扰。我竭力说明，干扰是会有，但我的写作是于学习紧密联系的——学习笔记就是产出文章(现在看看我的博客，真觉着有点心虚，写的都算是什么玩意儿啊，最近只顾着记录**生活**了，**学习**的文章分类里都长草了😓)

### 本周写作
- 完善了关于跑步的旧文
- 新写了一篇抠图的伪教程文章
- (论文)研究进展的框架大概弄好了: 前人写的两篇类似的文章都极为肤浅，我决定往深处写，把许多论文里的实验数据整合起来进行分析，并多往计算机上沾点边。
### 写作展望
现在刚好在沉静期，就来理一理下一阶段的博客写作目标：
学习类主要就从备考科目+数据分析来写
1. 材料科学：热处理/固溶强化相关文章。(单日更)
2. 高数/线代：综合计算技巧(双日更)
3. 英语：每周精读文章+英文写作刻意练习(周一更)
生活类就从摄影+书法+杂七杂八的念头
1. 摄影后期处理/Xlog博客：一周两更，一篇技巧，一篇实践。(周三写完技巧文，周六游玩后素材来实践文)
2. 书法练习(周日，写一首诗或有价值的念头)

### 有意义的事儿
周二，关于输入法的思考：
>文字可以改变思想，那么输入法是否具有类似的效果，五笔和拼音对于思想的塑造是否有影响？毫无疑问，用五笔更会倾向于用成语词语来表达，因为拼音打一个成语需要敲击很多很多次，而五笔只需要四下，真是妙不可言（vgsy）。拼音对思想的塑造主要在于口语表达，在于声音，五笔则强调形状，如此例子简直不胜枚举(gesi)。
>
>进一步讲，文字广义上可以看作是一种表达，一种输出，那么类似的还有摄影、绘画、设计、编程等，可见输出作用于输入的例子早就很多而且很常见了，那么如何善加利用这些表达，来辅助思考呢？粗浅记下想法：一要去表达、二要接受反馈。


周三，清明，傍晚，一人，独往西山看日入。转悠良久，却发现，辽辽重山竟独一小黄花[^1]开放而已。一人独卧山顶石上，见西方日落🌇，群鸟掠过，远处城楼染余晖，凄凉而美，感慨千千。方自惆怅，忽抬头，见圆月出东方，飘飘乎悬于博格达峰之上，清冷，庄严，皎白，神圣，心神骤然激荡，喜悦无以言表。
悲哉！喜哉！此乃塞外之清明，塞外之四月天也！
![清辉明月·Pure Brightness Moon](https://pic.si-on.top/2023/04/1681061300457.jpg)

During the night, I had received a mail Which notoriously disappoint me. i am recent an outsider making disparaging remark about my blog and my post. 
周四，同阿克里别克，叶尔江闲话，偶然谈及新疆景点，二人讲一大通，我一一记录，并在地图上标示之。当日晚间，收到一个访问者来信，对网站提出了很高的评价[^2]，欣喜万分，于晚间跑步时构思回信。

周五，在操场转悠近一个小时，仔细观察了羽毛球高手的打法与步法，收获颇多。
>* 小臂带动手腕,手腕带动球拍,以手腕为支点做圆周运动来摆动球拍,利用角速度来加速。这样相比与用大臂挥舞,可以带来更大的冲量。
>* **击球方式与时机与乒乓球相似**。接球时机是球在网之上,以网线为准星,向下打直线。
>* 不要跳跃,来球时,预判距离,小步迈动,最后加上小跳,来接球。
>扣球时,右手高举,右脚自然抬起,球拍尽量高、向下扣杀,决断！立刻！


周六，往清泉寺，然摄影病犯，心不能空，得一堆破破烂烂照片，真是如三体TV中魏成所描述的一般。

>“我对来这里的游客和香客都没什么好印象，那些游客根本不知道是来看什么的，只是东跑西窜地照相；而那些香客，看上去普遍比游客穷得多，都处于一种麻木的智力抑制状态。”

周六，上午听播客，闪过李小龙黄黑的配色风格，便想着把博客也调调色
![](../../../images/Cover/Bruce%20lee.svg)
[^1]: 样似家中坡地里“啦啦葱”，然崭断不流白汁。
[^2]: 现在写作，感觉压力倍增，我要对读者认真负责了。